---
layout: post
title: "科普动画剧本垃圾回收"
date: 2003-11-25 11:58:45 +0800
description: ""
categories: 敦煌之路
tags: [动画剧本, 垃圾回收]
lastmod: 
--- 

哇，一出门就被这么多垃圾堵住，这都哪来的呀？垃圾又有哪些呢？

人吃五谷杂粮，就要排泄。渣滓不去，清虚不来。家庭也是一样，有了开门七件事，就要产生垃圾。这其中就有在买卖、储藏、加工、食用各种食品的过程中所产生的食品垃圾，废弃纸制品、废塑料、破布及各种纺织品、废橡胶、破皮革制品、废木材及木制品、碎玻璃、废金属制品和尘土等的普通垃圾。你碰到那么多垃圾，还不是你在生活中丢弃的东西。

吓，听起来好像都是我的错，可是我房门口那推水泥呢？那是邻居家前几天装修留下的。

哦忘了，还有三类垃圾：泥土、石块、混凝土块、碎砖、废木材、废管道及电器废料等建筑垃圾；公共垃圾箱中的废弃物、公共场所的清扫物、路面损坏后的废物等清扫垃圾和由干电池、日光灯管、温度计等各种化学和生物危险品，易燃易爆物品以及含放射性物的废物形成的危险垃圾。

垃圾多吗？

多，当然多。我国约有2/3的城市陷入垃圾围城的困境呢。一般来说，城市每人每天投放的垃圾量为1～2公斤，我国仅“城市垃圾”的年产量就近1.5亿吨, 被丢弃的“可再生资源”价值高达250亿元!多浪费啊！不仅是浪费，还危害甚广。

危害？有什么危害呢？不就是闻起来臭，看起来脏嘛

哈，你看你看，你还真无知。我国国内的垃圾主要为厨房垃圾。有的城市，炉灰占70%，以厨房垃圾为主的有机物约20%，其余为玻璃、塑料、废纸等。这么多的炉灰就让你够呛了，要不你干吗家里放油烟机。在工业、交通等生产活动中产生工业废渣可分为有毒与无毒废渣两大类，凡含有氟、汞、砷、铬、镉、铅、氰等及其化合物和酚、放射性物质的，均有有毒废渣。它们可通过皮肤、食物、呼吸等渠道侵犯人体，引起中毒。工业废渣不仅要占用土地，坡坏土壤、危害生物、淤塞河床、污染水质，不少废渣 (特别是有机质的)还是恶臭的来源，而且有些重金属废渣的危害还是潜在性的，把你慢慢毒死都不知道。

这么厉害啊，难怪我觉得现在空气越来越浑浊，原来都是垃圾惹的祸，我好怕怕哦，哪我该怎么办呢

我国目前处理生活垃圾的方法除露天堆放外,还有卫生填埋。其实，垃圾是放错地方的宝贵财富。比如有个日本人叫丸田的制造了一种就地食物再循环机，把废弃食物放入机器后与水循环系统的污物混合在一起，经过一周的发酵就可以产出700公斤的高质量肥料基。再将这些肥料基出售给一家生物技术公司制成混合肥，最终出售给农民。可是大赚一笔啊。法国学生巴斯季叶列利用从朋友和邻居那里要来的90张废光盘装配成功一台太阳能炉，一张张光盘将太阳的反光集中到一点。在阳光灿烂的日子里，处在巴黎的纬度上，盛在壶中的1升水放在太阳能炉的焦点处，约15分钟烧开。美国佛罗里达州有一座垃圾公园，所有的游乐设施都是用垃圾为原料制成的。其目的是告诫人们“身在优美的环境中，要注意对环境的保护。垃圾并不是废物，是可以被利用的。

当然了，象你这么没能耐的人，你能做的也就是就是把垃圾放到垃圾桶里去。

这么简单啊，城市里的垃圾桶也很多嘛，那我就把它们扔到垃圾桶了吧！

不行，不能这样，看你把电池也放同一个垃圾桶里了。

不是你让我把垃圾放进垃圾桶的嘛，为什么现在又说不行呢

你没看到垃圾箱分成了“可回收物”和“废弃物”两面吗？这是为了有效地分类回收垃圾啊。不同的东西要放到不同的地方。

哪我怎么知道这电池要放在那个桶里呢？

看来我还必须给你介绍一下什么是可回收垃圾，什么是不可回收垃圾了。

可回收的垃圾主要包括废纸、塑料、玻璃、金属和布料五大类。举例说明如下：

+ 废纸：主要包括报纸、期刊、图书、各种包装纸、办公用纸、广告纸、纸盒等等，但是要注意纸巾和厕所纸由于水溶性太强不可回收。
+ 塑料：主要包括各种塑料袋、塑料包装物、一次性塑料餐盒和餐具、牙刷、杯子、矿泉水瓶等。
+ 玻璃：主要包括各种玻璃瓶、碎玻片、镜子、灯泡、暖瓶等。
+ 金属物：主要包括易拉罐、罐头盒、牙膏皮等。
+ 布料：主要包括废弃衣服、桌布、洗脸巾、书包、鞋等。

可回收物以外的垃圾基本上都是废弃物。比如烟头、鸡毛、废电、煤渣、建筑垃圾、油漆、颜料、食品残留物等等。

好像你很懂似的，可是你不也是常常用报纸把漏液的电池包起来往垃圾桶里丢嘛

呵呵你就少唰我了，我那时也不懂啊！

